<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<object>
    <type>article</type>
    <article>
        <title>Packard Bell Social – v. 1.0</title>
        <description><![CDATA[
Una piccola ma veloce chicca per chi ha il pulsante Social sul suo PackardBell.
        ]]></description>
        <content>
<![CDATA[
L’altro giorno ho deciso di acquistare un portatile Packard Bell impressionato da come 
reagisse durante i test effettuati dal mio amico Black_Codec. E fin qui direte 
“e sti ca..i!” se non fosse che sui packard bell esiste un pulsante che soprannominerò 
“Tasto Social”, si quello colle pseudo faccine che ridono... \n
Be non c’è che dire l’applicativo fornito non è male… ma per me che odio FacciaLibro è 
praticamente inutile, al che mi rassegno ad avere un tasto funzione morto sulla tastiera 
finché l’altro giorno vedo Black_Codec premere quel pulsante ed aprirglisi skype e gli 
chiedo “e questo? Come hai fatto? Lo voglio anche io!”. \n
Con molta gentilezza mi spiega che si è fatto un programma che intercetta l’azione ed \
è in grado di avviare qualsiasi programma uno voglia... \n
Come l’ha chiamato? Packard Bell Social appunto! \n
Il programma non ha interfaccia grafica se non per l’icona nella tray bar di windows. \n
Da questa icona cliccando col tasto destro del mouse è possibile eseguire solamente due 
azioni “Lancia” e “Esci”.\n
Inutile spiegare cosa accade con “Esci”, mentre con “Lancia” viene avviato il programma 
definito nel file PBSocial.cfg che deve trovarsi per forza nella stessa cartella 
dell’applicativo e potete crearlo con un semplice editor di testo basta specificare però 
questi campi:\n
\n
```
    [Configurazione] <– non modificare
    Exe= <– percorso all’eseguibile (per ulteriori opzioni vedi sotto)
    Arg= <– argomenti da passare all’eseguibile
    WDir= <– Working Directory
    Wnd= <– Max|Min|Hide (sotto per i dettagli)
    Cmd= <– 0|1 (sotto per i dettagli)
```
\n
Come vedete i parametri non sono tantissimo, iniziamo subito con il dire che sia il 
parametro Exe che il parametro WDir accettano delle scorciatoglie che vi elenco di 
seguito: \n
[localdir] = sarebbe la cartella dove risiede l’applicativo “Packard Bell Social.exe” \n
[rootdir] = la cartella precedente che ne so ad esempio ammettiamo che il nostro PackardBell 
Social.exe si trovi in C:\Programmi\PBSocial\ e noi volessimo lanciare 
C:\Programmi\Skype\Skype.exe potremmo scrivere l’intero percorso oppure indicare 
[rootdir]\Skype\Skype.exe \n
[exedir] = valido solamente per WDir indica la cartella dove si trova l’exe quindi 
nell’esempio di prima indica [rootdir]\Skype\ e quindi C:\Programmi\Skype \n
\n
Per quanto concerne gli altri parametri si deducono da sole le opzioni, per quanto 
riguarda Wnd Max sta per massimizzata, Min per minimizzata e Hide per nascosta/invisibile. 
Infine cmd accetta due parametri 0 o 1 che indicano rispettivamente il “nascondi il 
prompt dei comandi al momento del lancio dell’applicativo” oppure “mostra il prompt dei 
comandi con la stringa di lancio dell’applicativo”. \n

Che altro dire vi incollo la versione del file cfg che uso io attualmente come ulteriore 
esempio:\n
\n
```
    [Configurazione]
    Exe=[rootdir]\Skype\SkypePortable.exe
    Arg=
    WDir=[exedir]
    Wnd=
    Cmd=0
```
\n
Come al solito trovare il file nella nostra sezione dei [download]({{siteurl}}/pages/software/packardbellsocial).
]]>
        </content>
        <tag>portable,software,windows</tag>
        <category>Download,Software,Windows</category>
    </article>
</object>


